語言學史上最大歧義 諗極都唔明

頭先約人睇戲，展開以下對話：
我：聽日睇唔睇XXX，最後一日
佢：如果有興趣咪睇，我XXX先唔睇

到底係
1.如果（你）有興趣咪（同你）睇，我XXX先唔（自己）睇
定係
2.如果（你）有興趣咪（自己去）睇，我XXX先唔（去）睇

姐係唔想同你睇

不如你再學下中文先

3.如果(同)有興趣(嘅人睇)咪睇，(要)我(同你去睇)XXX先唔(去)睇

睇到個睇字好奇怪

睇睇睇睇睇睇睇睇

即係想睇但身邊人唔可以係你

真心唔明你up乜

中文唔好 巴打有咩指教

如果你(高大靚仔有錢)，有興趣咪一齊睇睇，我XXX先唔同(窮撚）睇

X你老母(臭閪）

1999

似唔關中文歧義事，似係你中文能力問題

其實口語好睇語氣

口語如果能清晰表達就唔叫口語

2 for sure

想同佢有興趣既人睇
你？送都唔睇

XXX 同 XXX 係咪一樣？

咪係，都唔知佢X乜鳩

你知唔知自己講緊咩啊

史上最大

沒錯，首先語氣會俾到答案。

但係一般提自己個名係為左加強語氣。呢個情況似係表示自己反感多，唔似係講緊自己堅決既態度。你覺得佢係堅決地講你去我就去？除非講呢句說話既人真係你邊個，如果係普通朋友唔會用堅決態度講。

另外，你地響咩情景傾？撇除文法考慮，我諗答案已經有。

最後，呢個情況我諗你去感情台問會好d。你似係毒撚幻想女神主動同你約會，尤其從你諗太多又唔直接問既態度上睇。

兒子生性病母倍感安慰

父涉姦兒子女友被捕

江交棒心情愉快

李蘊剛被起訴謀殺罪成

為食女立志做醫生

乜撚係XXX
屌你老母你自己先係最大問題個個

惠巴打，兩個XXX應該唔係同一套戲可？？ 如果一樣，咁你frd子講嘢咪矛盾

呢個已經唔關主謂賓定狀補嘅事